你地覺得係人性本善定人性本閪？

荀子曰：人性本閪
如果無社會道德規範 人類一定會做盡最邪惡既野

人性本善
人性本閪